懇請各位入嚟關注下地產霸權問題

各位巴絲，話說近排我地要做一個project去幫助身邊嘅傳統老店，我地覺得呢個project好有意義，因此寫左篇文希望喚起各位對地產霸權嘅反省(雖然地產霸權已經唔係第一日嘅事，但係我地依然希望可以透過連登等人重新關注呢個問題)
如果各位有時間嘅懇請各位用少少時間睇完篇文並留下好評

自地產霸權抬頭，香港人的生活似乎無時無刻都受到其的影響。大財團的壟斷下，物價任由他們提高而市民只能默默接受；產品亦變得單一化，讓市民的選擇變少；而從商店的角度來説，地產霸權更是將小店推上絕路。無止境的加租及來自大財團的壟斷貨源，都讓個體戶在市場失去議價能力，任由地產商宰割毫無還手之力。

位於觀塘區的一眾小店亦是此大環境下的受害者。本爲舊區的觀塘，在１９９８政府宣佈重建舊區後，老店本以爲能受惠於此，得以改善環境並增加人流。而結果卻與他們所想的大相徑庭。觀塘市中心重建，市政局卻強行收地，好讓地產商發展一些更華麗的商場，更吸引人流的連鎖店。收購的金額太少，部分只是市價的一半。即使有賠償金亦不足以負擔店鋪搬遷維修等因被收購所引發的金額。更有甚者，市政局為帶來影響的店鋪安置的店鋪也變得更加狹窄細小，位置過於偏僻，難以吸引人流。

如某觀塘店鋪老闆所說，客人是因爲店鋪位置便利才前來關顧，要是他們被安置在偏遠的地方客人自然不會在來。可見搬遷令到老店建立多年的客人網絡毀於一旦，只能在新的地方由零開始。
而我們最近接觸的老店“瑞和書局”正是受影響的苦主之一。曾位於觀塘瑞和街地鋪，賣著文具玩具精品影等，卻因爲敵不住租金的飃升和其他大財團掠奪性訂價，而最終只能搬遷至人流較以前少，舖位較小的崇仁街。面對突如其來的一切，老闆即使無奈，亦只能坦然接受。日子還是要過的，保持熱誠，賣的東西沒變，對待客人的態度依然保持友善，相信自然能吸引一眾熟客的到來。

平時出街多留意一下身邊的店鋪，你會發現連鎖店越來越多，而昔日承載著大眾集體回憶的老店已經買少見少。也許在一些尚未被開發成市中心的地區還能找到他們的足跡，但誰又能保證地產商永遠不會入侵這最後的領土，趕走這些城市邊緣的個體戶呢？地產霸權的問題已經響起了警號，而問題只會較以前變得越來越嚴重。要是我們默默接受，這些老店只會在時間巨輪下不得不低頭，慢慢消失在香港這個鬧市之中。要是不想老店成爲我們的回憶，下一代的傳説，懇請各位由今日開始多支持像“瑞和書局”等在我們身邊的老店，不要貪大型集團的便利而放棄光顧老店。

你要知道，在絕對資本下這些老店已經苟且殘存。只要尚有你的支持，雖難保證他們能一直存在，但起碼我們曾為對抗地產霸權付出過，為保護香港人共同的回憶努力過，讓老店獨力苦撐的店主知道香港人沒有忘記他們。

。。。

好多謝各位願意用一兩分鐘肯願意睇完呢篇文我地幾個只係學生，所以如果寫得唔好唔完善嘅都請各位高抬貴手
最後，我地宜家幫緊“瑞和書局”做宣傳，如果你地係住觀塘附近嘅而又有需要嘅請各位可以去幫襯下
地址係 九龍觀塘崇仁街17號 多謝各位

觀塘市中心重建，市政局卻強行收地，好讓地產商發展一些更華麗的商場，更吸引人流的連鎖店。收購的金額太少，部分只是市價的一半

Source?

觀塘有幾條街啲鋪頭都係霸返嚟，全部違法

呢到回歸左廿年
點解共產黨唔同你出頭
共產黨唔係最叻鬥地主咩👲

知唔知點解香港啲小店會沒落
租金(所謂地產霸權)問題只係其中一個因素
更大原因係消費者係有腦嘅
佢哋嘅消費體驗反映出佢哋嘅選擇
佢哋嘅選擇就正正反映咗啲所謂小店係幾咁唔得
所以唔明點解成日會有人吹奏香港啲小店
咁做反而覺得係啲小店自己管理不善做唔住就出嚟搏同情
至少我覺得咁樣好反感

點解?
你問吓其他人特別係上一代(即係香港仲比較多所謂小店嗰個年代)
幫襯親呢啲非連鎖鋪頭硬係受氣居多
行行都係咁撚樣
尤其啲濕鳩本土小店為甚
生意好嗰班唔憂做就玩臭寸趕客
生意差嗰班冇錢賺就玩偷呃拐騙
呢班華人賤種硬係唔可以正正經經老老實實咁做生意
你同佢哋講人情味最後咪俾人揾笨實囉(不論做客定幫佢哋打工都係 )
呢啲鋪頭亦完全無現代顧客服務嘅概念

嗰啲所謂乜鳩本土小店
做食肆嘅又唔係特別平，服務又唔係特別好，用料又唔係特別上乘，係唯一有個共通點就係鐘意將啲位間到有咁迫得咁迫隨時屎坑擺得檯嘅話都間埋做位
再唔係就係唔撚係都要你搭檯慌死做少檯客成間鋪會即執咁撚樣，問佢攞杯水攞張紙巾仲慘過要切佢碌鳩咁嘅面口

做零售嘅件貨有花有壞永遠賴三賴四，再唔係就水鳩人買死貨翻新二手貨甚至假貨，問多兩問就兇鳩人
講真香港地有幾可一件貨淨係你鋪頭有得賣而連鎖店冇？真係貪你啲「水行貨」平嗰一百幾十呀？我網購隨時仲平啦
久而久之啲消費者瀨多幾次嘢自然會傾向幫襯連鎖
正如呢個年代冇乜本地人仲會去先達買電話一樣

所以我不嬲支持啲業主加租同連鎖集團趕絕啲小店
起碼大公司一般唔敢得罪客之餘有咩唔滿意我可以即屌加投訴
唔係話要欺壓前線員工但冇理由我俾錢仲要受氣啫

講到尾地產霸權令到啲小店執某程度上只係個果
真正嘅因係佢哋自己待客方針問題令消費者選擇遠嚟佢哋
冇/越嚟越少人幫襯自然交唔起租啦
你可能話唔係間間鋪頭都係咁有啲仲好好老老實實做生意
但小店呢個名詞經過咁多年已經俾人玩爛咗喇
消費者嘅觀感已經改變唔返
要怪只好怪自己啲同業喇

不嬲鐘意連鎖多過小店
有D小店見倒個門面已經唔撚想入去

如果有證據係強行收嘅話，低過市價嘅話，咁的而且確係一個問題

之但係，除此之外，你話因為佢係小店而幫襯佢，呢個絕對唔係理由黎

香港係呢方面自由市場黎架喎，你見到好多舊「小店」收皮，同時其實都有好多新嘅「小店」誕生，做生意緊係有賺有蝕架啦